**天主教永平（唐山）教区**（**Dioecesis
Iompimensis**）是[天主教在中国](../Page/天主教.md "wikilink")[河北省建立的一个重要教区](../Page/河北.md "wikilink")。

1899年12月23日，从[直隶北境代牧区中分出](../Page/北京教区.md "wikilink")**直隶东境代牧区**（**Apostolic
Vicariate Ce-li
orientalis**），为荷兰遣使会传教区。1924年12月3日，以主教座堂所在地改名为**永平代牧区**（Apostolic
Vicariate de
Yungpingfu）。1946年4月11日，教廷在中国废除传教区体制，正式建立[圣统制](../Page/圣统制.md "wikilink")，于是设立正式的**永平教区**（Dioecesis
Iompimensis），隶属于[北京总教区](../Page/北京教区.md "wikilink")。
1933年（民国二十二年）3月至5月，长城抗战时期，已年近六旬的雷鸣远神父组织教友救护队亲任队长，到遵化洪山口及迁西喜峰口参加抢救伤兵救治工作。

永平教区的主教座堂设在永平府（卢龙县），后迁唐山市，又名唐山教区。1976年唐山大地震-{}-中，永平教区遭遇巨大损失。目前教区共有六万多名教友、34位司铎、50位圣母无染原罪传教会修女、一所老年公寓和天民综合诊所，重建了先后建成了46座新圣堂。

## 历任主教

  - Ernest François Geurts, C.M. （1899年12月14日－1940年7月21日）
  - Eugenio Lebouille, C.M. （1940年7月21日－1948年3月6日退休）
  - John Herrijgers, C.M. （1948年6月4日－）
  - [刘景和](../Page/刘景和.md "wikilink")（自选自圣，后得到与教宗共融）1981年12月20日－2008年荣休，2013年12月11日去世。

方建平（2000年1月6日，在北京宣武门主教座堂由刘元仁主教主礼非法祝圣为唐山教区助理主教，后与教宗共融，2008年自动继任正权主教。后多次参加非法祝圣活动，并受到绝罚，但改过自新，又被接纳。）

[Category:中國天主教教區](../Category/中國天主教教區.md "wikilink")
[Category:河北天主教](../Category/河北天主教.md "wikilink")
[Category:唐山宗教](../Category/唐山宗教.md "wikilink")